<resources>
    <string name="app_name">SPO_CARE</string>
    <string name="selftest_1">치아우식증 테스트</string>
    <string name="selftest_2">치주질환 테스트</string>

    <!--뇌병변-->
    <string name="brain_lesions_characteristic">
        뇌성마비는 다양한 원인에 의해 초래되는 만큼, 치과적 특징과 예방법도 다양하게 고려할 수 있습니다.\n
        대부분의 뇌성마비 장애인은 뇌손상 시기에 발육된 치아의 치질이상으로 인해 충치가 쉽게 생기므로 조기부터 예방적 관리에 관심을 가져야 하며, 세심한 칫솔질과 불소사용, 실란트 등의 방법으로 구강병을 예방할 수 있습니다.
    </string>
    <string name="brain_lesions_precautions">
        * 치질은 약한 반면에 강하고 부적절한 근육수축으로 인해 치아가 마모되거나 깨지거나 부러질 수도 있습니다.\n
        ➡ 이를 방지하기 위해서는 치아를 완전히 씌우는 등 적절한 수복 치료가 필요하기도 합니다.\n\n

        * 혀나 뺨, 입술 등의 근육의 움직임이 둔화되어 입안에 음식물이 오래 남아있을 수 있어서 충치 발생률을 높일 수 있고 씹는 기능이 약화되어 부드러운 음식을 골라 먹다보면 구강 내 자정작용이 제대로 되지 않는 것도 구강병을 일으키는 원인이 됩니다.\n
        ➡ 식사는 시간이 걸리더라도 되도록 섬유질이 섞인 음식을 씹어서 삼킬 수 있도록 하며, 식사 후에는 반드시 칫솔질을 하며 여의치 않을 경우에는 입안에 음식물이 남아있지 않게 물로 깨끗이 헹구어야 합니다.\n\n

        * 일부 뇌성마비 장애인들은 경련으로 인해 장기적으로 항경련성 약물을 복용하는 경우가 있는데, 이런 약물 중 잇몸을 비정상적으로 자라게 하는 작용이 있기 때문에 각별한 주의가 필요합니다.\n
        ➡ 올바른 칫솔질은 물론이고 정기적으로 스케일링을 받고 조기 치료하여야 합니다.\n\n

        * 입으로 숨을 쉬거나 혀를 내미는 습관 등으로 앞니가 벌어지거나 턱뼈가 튀어나오기도 합니다.\n
        ➡ 조기에 습관을 교정해 주는 것이 좋습니다.\n\n

        * 고도의 근육 강직과 이갈이 습관으로 치아가 많이 닳기도 합니다.\n
        ➡ 전반적인 물리치료와 함께 안면근육 이완 훈련도 필요합니다. 뇌성마비 장애인의 경우 장애정도에 따라 근육의 불수의적 운동으로 원활한 칫솔질 동작을 하기 어려운 경우가 많음으로 전동칫솔을 사용하거나 닦이지 않는 부위는 보호자가 칫솔질을 해주어야 합니다.\n\n

        * 뇌성마비환자에서 치면세균막을 제거하는 것은 치아우식증과 치주 질환을 예방하는 것뿐만 아니라 입 냄새로 인한 악취와 중증 장애인에게 나타나는 오염 타액의 기관 내 흡인으로 인한 폐렴 합병을 예방하는 것이기도 합니다.\n
        ➡ 치면세균막의 조절은 이 닦기, 치실 및 치간 칫솔 등의 물리적인 제거 방법과 클로르헥시딘과 같은 약물 사용의 화학적 제거법이 있습니다. 전동칫솔이 뇌성마비 환자에게 더 추천 할 만하다고 보고되고 있습니다. 클로르헥시딘은 프라그 억제 작용이 있기 때문에 유럽과 미국에서는 린스와 겔 형태로 많이 사용되고 있습니다.
        경직성 뇌성마비환자에게는 린스보다는 스프레이 형태가 선호되며 0.2% 클로르헥시딘을 협측과 설측 부위에 1일 2회씩 뿌리는 방법을 사용합니다. 또한 뇌성마비 환자의 치면세균막 조절에는 가정이나 시설에서의 관리 뿐 아니라 치과의원에서의 정기적인 전문적 구강청소도 효과적인 방법입니다.
    </string>
    <string name="brain_lesions_tip">
        1) 안면근의 악화로 자정작용이 장애받고 적절한 헹구기가 어려움으로 전동흡입칫솔을 추천 드립니다.\n
        2) 팔, 어깨가 악화되어 칫솔질이 어렵기 때문에 보호자 감독 하에 전동칫솔이나 변형 손잡이 칫솔을 사용하는 것을 추천 드립니다.\n
        3) 부적절한 근육운동으로 인해서 입안에 음식물을 오래 담고 있어 충치나 잇몸병이 일반인의 2-3배 발생하기 때문에 구강근육을 움직일 수 있는 구강체조는 필수입니다.\n
        4) 가장 중요한 과정은 예방임으로 치간 칫솔 및 치실사용은 필수입니다.
    </string>

    <!--청각장애-->
    <string name="hearing_impairment_characteristic">
        청각장애가 있다고 해서 치아이상이 동반되거나 충치가 많이 생기는 것은 아니며 오히려 청각장애아동에서 더 낮은 충치 발생률을 보고한 학자도 있습니다.\n
        이가 나지 않은 영아기 부터 손가락이나 거즈로 잇몸을 자극하여 후에 칫솔로 자극을 줄 때 거부감을 최소화하고, 항상 같은 시간대에 같은 장소와 방법을 이용하여 칫솔질을 해줌으로써 새로운 자극보다는 익숙한 환경을 만들어 주는 것이 필요합니다.\n
        또한 아이들의 행동을 유도하기 위하여 단 음식을 자주 주거나 편식을 시키면 구강상태는 악화되기 쉽습니다.\n
        따라서 때로는 단호한 태도로 적절한 간식 습관을 들여 주어야 합니다.
    </string>
    <string name="hearing_impairment_precautions">
        * 청각장애인은 스스로 자극을 주는 방법으로 이갈이 습관을 갖는 경우가 있습니다. 이런 경우 치아는 지나친 마모가 일어나고 턱관절에 이상을 초래할 수 있습니다\n
        →초기에 입안에 끼는 장치를 사용하여 치아를 보호하고 턱관절 이상을 예방해 줄 필요가 있습니다.\n\n

        * 대화를 통한 적절한 입 운동이 이루어지지 않아서 구강 내에 타액과 음식 찌꺼기가 오래 남아 있을 수 있어 치석과 잇몸병이 잘 생길 수 있습니다\n
        →식사 후 칫솔질은 물론이고 물로 입안을 헹구는 습관을 갖고 정기적으로 스케일링을 하면 이를 예방할 수 있습니다.
    </string>
    <string name="hearing_impairment_tip">
        1) 대화를 통해 적절한 입 운동이 이루어지지 않음으로 인하여 음식물이 구강 내에 남아있을 수 있으므로 치석의 형성과 치주질환이 생기기 쉽고 구강근육의 움직임이 필요하기 때문에 구강체조는 필수입니다.
    </string>
    <string name="visual_impairment_characteristic">
        시각 장애인은 색다른 자극에 민감하여 특히 촉각과 맛에 민감하기 때문에 소아 시각장애인에게 억지로 치약사용을 권하는 것은 무리가 될 수 있습니다.\n
        이 경우에는 치약을 사용하지 않고 칫솔만으로 닦아주어도 무방하며 처음에는 자신의 손가락으로 입안을 만지며 손가락에 끼는 칫솔을 사용하도록 하며 차츰 칫솔질이 익숙해지면 맛과 향이 강하지 않은 치약을 사용하여 칫솔질 습관을 들이도록 해야 합니다.\n
        또한 아이들의 행동을 유도하기 위하여 단 음식을 자주 주거나 편식을 시키면 구강상태는 악화되기 쉽습니다.\n
        따라서 때로는 단호한 태도로 적절한 간식 습관을 들여 주어야 합니다.
    </string>

    <!--시각장애-->
    <string name="visual_impairment_precautions">
        * 선천적인 시각장애\n
        선천적인 경우 종종 치아에 이상이 동반되기도 합니다.\n
        특히 유치(갈아야 하는 이)는 약한 치질로 인하여 충치에 쉽게 걸리기도 하고 잘 부서지기도 합니다. 영구치는 법랑질이 약하든지 치아 개수가 부족한 경우가 있습니다.\n
        →치아에 이상이 동반되는 경우 충치나 치아손상을 줄이기 위한 예방적 수복이 필요합니다.\n
        유치(갈아야 하는 이)는 약한 치질을 보호해 줄 수 있는 기성 금속관을 씌워주고 영구치에는 불소도포나 홈 메우기 등의 예방처치와 수복치료를 병행해야 합니다.\n\n

        * 후천적인 시각장애\n
        장애로 인한 이상이 발생하지 않지만 적응기간 동안 외상을 당하기 쉽기 때문에 앞니가 다칠 위험이 있습니다.\n
        이런 경우에는 치아가 파절되거나 완전히 빠질 위험이 있는데 유치(갈아야하는 이)의 경우에는 처치가 필요 없을 수 도 있으나 영구치는 즉각적이고 적절한 치료가 필요합니다.\n
        →특히 치아가 완전히 빠진 경우에도 치과에서 다시 제자리에 심어 고정시킬 수 있기 때문에 빠진 치아를 씻지 말고 생리 식염수나 우유에 담근 상태로 가능한 한 빠른 시간 내에 치료를 받으면 성공률이 높습니다.
    </string>
    <string name="visual_impairment_tip">
        1) 치태부착의 확인과 치면 청소가 곤란하여 치아우식이나 치주질환의 이환율이 높으므로 치실 치간 칫솔 등 구강위생관리가 필요하다.\n
        2) 완벽한 치면 청소가 곤란하여 움직임이 많은 전동칫솔을 사용하는 것이 도움이 된다.
    </string>

    <!--장애인치과병원-->
    <string name="disable_people_dentistry_hospitainfo">
        1) 목적\n
        장애인에 대한 치과 의료서비스의 접근성 및 전문성을 향상하고, 장애인구강진료의 거점 역할을 수행하기 위해 대학(치과)병원, 보건소 등에 장애인구강진료센터 설치, 위탁, 운영 지원\n\n
        2) 진료비 지원 대상\n
        장애 유형, 등급, 나이에 관계없이 장애인 복지카드를 소지한 모든 장애인\n\n
        3) 구비서류\n
        - 공통 서류 : 장애인복지카드(또는 장애인증명서), 기초생활수급자증명서(해당자), 신분증\n
        - 기타 서류 : 선택의료급여기관의뢰서(의료급여 환자 중 해당자)\n
        * 구비 서류를 반드시 지참하여야 진료비 지원이 가능합니다.\n\n
        4) 진료비 지원 금액\n
        - 기초생활수급자 장애인 : 비급여 진료비 총액의 50% 지원\n
        - 치과영역 중증 장애인 : 비급여 진료비 총액의 30% 지원\n
        - 치과영역 경증 장애인 : 비급여 진료비 총액의 10% 지원\n
        * 진료비 지원대상자임 확인할 수 있는 구비서류를 지참한자에 한하여 에산범위내에서 지원\n\n
    </string>
    <string name="disable_people_dentistry_hospitallntroduce">
        1) 중앙 = 서울대학교치과병원 (서울특별시 종로구 대학로 101(연건동)\n
        - 진료내용 : 중증 및 희귀. 난치 치과진료, 전신마취를 동반한 모든 치과치료\
        - 진료시간 : 평일 09:00~17:30 (주말, 공휴일 휴진)\n
        - 진료예약\n
        * 초진 : 전화예약 → 접수 및 내원확인 → 진료 안내 → 초진 및 진료상담 → 수납 및 재진예약(전신마취 필요시 추가 검사 실시)\n
        * 재진 : 예약날짜에 진료실 방문\n
        * 전화예약시간 : 평일 09:00~17:30\n
        * 인터넷 예약 불가\n
        - 진료문의 : 대표전화 02-2072-3114\n\n
        2) 강원 = 강릉원주대학교치과병원 (강원도 강릉시 죽한길 7(지변동)\n
        - 진료내용 : 보존치료, 치주치료, 보철치료, 임플란트, 소아치과치료, 교정치료, 구강악안면외과치료, 전신마취를 동반한 모든 치과치료\n
        - 진료시간 : 평일 09:00~18:00(초진환자 16:00까지 접수 (주말, 공휴일 휴진)\n
        - 진료예약\n
        * 초진 : 1층 강원권역장애인구강진료센터방문 → 접수 → 초진 및 진료상담 → 치료예약\n
        * 재진 : 예약날짜에 진료실 방문\n
        * 인터넷 예약 불가\n
        - 진료문의 : 센터전화 033-640-3161, 대표전화 033-640-3114\n\n
        3) 경기 = 단국대학교죽전치과병원 (경기도 용인시 수지구 죽전로 152(죽전동)\n
        - 진료내용 : 중증 장애인 전신마취 치료, 치주치료, 보존치료, 보철치료, 소아치과치료 등 일반치과 치료 시행\n
        - 진료시간 : 월~금 09:00~18:00(초진환자 17:00까지 접수) 토 09:00~13:00 초진 및 재진 모두 예약제 (주말, 공휴일 휴진)\n
        - 진료예약\n
        * 초진 : 전화예약 → 접수 및 내원확인 → 진료 안내 → 초진 및 진료상담 → 재진예약 및 수납(전신마취 필요시 추가 검사 실시)\n
        * 재진 : 예약날짜에 진료실 방문\n
        * 전화예약시간 : 평일 09:00~18:00\n
        * 인터넷 예약 불가\n
        - 진료문의 : 대표전화 031-8005-2875, 센터전화 031-8005-2509\n\n
        4) 광주 ․ 전남 = 전남대학교치과병원 (광주광역시 북구 용봉로 33 (용봉동)\n
         - 진료내용 : 치아우식증(충치치료), 치주치료, 보철치료, 임플란트치료, 전신마취 수면치료\n
        - 진료시간 : 월~금 09:30~18:00(초진환자 16:00까지 접수) 점심시간 12:30~13:30 주 2회(화, 수) 전신마취 진료 주말 공휴일 휴진\n
        - 진료예약\n
        * 초진 : 전화예약/당일방문 → 접수 → 장애인구강진료센터 방문 → 초진 및 진료상담 → 치료예약(전신마취 필요시 추가 검사 실시)\n
        * 재진 : 예약날짜에 진료실 방문\n
        * 전화예약시간 : 평일 09:30~17:30\n
        * 인터넷 예약 가능(가예약)\n
        - 진료문의 : 센터전화 062-530-5780\n\n
        5) 대구 = 경북대학교치과병원 (대구광역시 중구 달구벌대로 2175(삼덕동 2가)\n
        - 진료내용 : 중증장애인 전신마취 치료, 치주치료, 보존(충치, 근관) 치료보철(틀니, 임플란트) 치료, 소아 치과 치료 등 일반치과 치료 시행\n
        ※ 미용을 위한 성형 등은 진료비 감면 제외\n
        - 진료시간 : 평일 09:00~17:30(초진환자 16:00까지 접수) (주말, 공휴일 휴진)\n
        - 진료예약\n
        * 초진 : 당일 방문 → 장애인구강진료센터 접수 →  초진 및 진료상담 → 치료 예약 및 수납 (전신마취 필요시 추가 검사 실시)\n
        * 재진 : 예약 날짜에 내원하여 접수 후 진료실 방문\n
        * 인터넷 및 전화 예약 불가(방문 예약 가능)\n
        - 진료문의 : 대표전화 053-600-7114, 센터전화 053-600-7701\n\n
        6) 부산 = 부산대학교병원 (부산광역시 서구 구덕로 193번길 12-2(부민동2가)\n
        - 진료내용 : 구강질환 예방, 보존치료, 치주치료, 보철치료\n
        - 진료시간 : 평일 08:30~17:00 주말, 공휴일(휴진) 예약제로 운영(전화 또는 방문하여 예약가능)\n
        - 진료예약\n
        * 초진 : 전화예약/당일방문\n
        * 재진 : 예약날짜에 진료실 방문\n
        * 전화예약시간 : 평일 08:30~17:00\n
        * 인터넷 예약 불가\n
        * 치열교정, 미용을 위한 성형 등은 진료 불가\n
        - 진료문의 : 대표전화 051-240-7000, 센터전화 051-240-6800\n\n
        7) 인천 = 가천대길병원 (인천광역시 남동구 남동대로 774번길 34(구원동)\n
        - 진료내용 : 턱관절질환‚ 임플란트‚ 턱얼굴외상‚ 턱교정수술, 심미교정, 소아교정, 악안면기형교정, 심미보철, 임플란트보철, 치과보존, 치주질환, 치은성형, 악안면재건, 악교정수술, 진정 및 전신마취 치료\n
        - 진료시간 : 월화수목 09:00~18:00 일주일 1~2회 전신마취 (주말, 공휴일 휴진)\n
        - 진료예약\n
        * 초진 : 전화예약 → 접수 안내 및 확인 → 진료 안내 →  초진 및 진료 상담 → 수납 및 재진 예약 (전신마취 필요시 추가 검사 실시)\n
        * 재진 : 예약날짜에 진료실 방문\n
        * 전화예약시간 : 평일 09:00~17:30\n
        * 인터넷 예약 불가\n
        - 진료문의 : 센터전화 032-460-3882\n\n
        8) 전북 = 전북대학교치과병원 (전주시 덕진구 건지로 20(금암동) 진료내용 : 보존치료, 보철치료, 치주질환치료, 교정치료, 소아치과 치료 등, 중증장애인 전신마취 이용 치료\n
        - 진료시간 : 평일 09:00~18:00(초진환자 16:30까지 접수) (주말, 공휴일 휴진)\n
        - 진료예약\n
        * 초진 : 전화예약 또는 당일방문 → 초진 및 진료상담  → 치료예약\n
        * 재진 : 예약날짜에 ‘전북권역장애인구강진료센터’로 직접 방문\n
        * 전화예약시간 : 평일 09:00~16:30\n
        * 인터넷 예약 불가\n
        - 진료문의 : 대표전화 1577-7877\n\n
        9) 제주 = 제주대학교병원 (제주특별자치도 제주시 아란13길 15(아라 1동)\n
        - 진료내용 : 보존치료, 치주치료, 보철치료, 임플란트, 소아치과치료, 구강악안면 외과치료, 전신마취를 동반한 모든 치과치료\n
        - 진료시간 : 평일 09:00~18:00 (주말, 공휴일 휴진)\n
        - 진료예약\n
        * 초진 : 전화예약 → 접수 및 내원확인 → 진료 안내 →  초진 및 진료상담 → 수납 및 재진예약(전신마취 필요시 추가 검사 실시)\n
        * 재진 : 예약날짜에 진료실 방문\n
        * 전화예약시간 : 평일 08:30~17:30\n
        * 인터넷 예약 불가\n
        - 진료문의 : 대표전화 064-717-1114, 센터전화 064-717-1841\n\n
        10) 충남 = 단국대학교치과병원 (충청남도 천안시 동남구 단대로 119(안서동)\n
        - 진료내용 : 보존치료, 치주치료, 보철(임플란트 포함)치료, 소아치과치료, 구강악안면외과치료, 전신마취를 동반한 모든 치과치료\n
        - 진료시간 : 월~금 09:00~17:30(초진환자 16:30까지 접수) 토요일 09:30~13:00(초진환자 11:30까지 접수) (일요일, 공휴일 휴진)\n
        - 진료예약\n
        * 초진 : 진찰 후 치료계획에 따른 예약진료 진행 (예약없이 진찰 가능)\n
        * 재진 : 예약날짜에 진료실 방문\n
        * 인터넷 예약 불가\n
      - 진료문의 : 대표전화 041-550-0114, 센터전화 041-550-0311\n\n
    </string>
    
    <string name="teethBrush1">오른쪽 뒤를 닦아요~</string>
    <string name="teethBrush2">아래도 닦아요~</string>
    <string name="teethBrush3">안쪽도 닦아요~</string>
    <string name="teethBrush4">아래쪽도 닦아요~</string>
    <string name="teethBrush5">이제 위 앞니를 닦아요~</string>
    <string name="teethBrush6">아래 앞니도 닦아요~</string>
    <string name="teethBrush7">앞니 안쪽도 닦아요~</string>
    <string name="teethBrush8">아래쪽도 똑같이 닦아요~</string>
    <string name="teethBrush9">이제 왼쪽 위를 닦아요~</string>
    <string name="teethBrush10">왼쪽 아래도 닦아요~</string>
    <string name="teethBrush11">위 안쪽도 닦아요~</string>
    <string name="teethBrush12">아래쪽도 닦아요~</string>
    <string name="teethBrush13">씹는 면을 쓱싹쓱싹 닦아요~</string>
    <string name="teethBrush14">아래쪽도 똑같이 닦아요~</string>
</resources>
